北京天安门广场/ns 万/m 人/n 观看/v 升旗/n
(/x 记者/n 刘江/nr 吴杰/nr )/x 新年/t 第一天/m ,/x 1/x 万多名/m 来自/v 祖国各地/l 的/uj 群众/n 聚集/v 在/p 天安门广场/ns ,/x 在/p 2004/m 年/m 最初/t 的/uj 晨曦/n 中/f ,/x 观看/v 鲜艳/a 的/uj 五星红旗/nr 冉冉升起/nr 。/x
隆冬/t 的/uj 北京/ns 最低气温/n 达到/v 约/d 零下/m 4/x 摄氏度/n ,/x 广场/n 上/f 寒风刺骨/l ,/x 但是/c ,/x 兴奋/v 的/uj 人们/n 很多/m 从/p 凌晨/t 4/x 时/ng 就/d 来到/v 这里/r ,/x 耐心/a 地/uv 等候/n 升旗仪式/l 开始/v 。/x
来自/v 河北/ns 周口/n 的/uj 农民/n 周/nr 保山/ns 和/c 周文俊/nr 坐/v 了/ul 10/m 多个/m 小时/n 长途汽车/l 专门/n 赶来/d 。/x 他们/r 说/v ,/x “/x 自从/p 在/p 电视/n 上/f 看到/v 天安门/ns 升国旗/n 的/uj 镜头/n ,/x 就/d 一直/d 想能/v 有/v 一天/m 亲眼/d 看看/v 这个/r 过程/n 。/x 现在/t ,/x 政府/n 非常重视/l 农民/n 的/uj 问题/n ,/x 农村/n 的/uj 日子/n 比/p 过去/t 富裕/a ,/x 我们/r 的/uj 很多/m 愿望/v 也/d 能够/v 变成/v 现实/n 了/ul 。/x ”/x
7/x 时/ng 33/m 分/q ,/x 曙色/n 初露/v ,/x 一幅/d 激越/a 动人/n 的/uj 画面/n 在/p 人们/n 视线/n 中/f 展开/v :/x 由/p 60/m 位/q 乐手/n 组成/v 的/uj 军乐队/n 奏响/n 了/x 《/x 歌唱祖国/n 》/x 的/x 乐曲/n ,/x 36/m 名/m 英武/ns 庄重/a 的/uj 武警/j 国旗护卫队/nt 队员/n ,/x 迈着/v 整齐/d 有力/n 的/uj 步伐/n 出现/v 在/p 天安门城楼/ns 前/f 的/uj 金水桥/nr ,/x 穿越/v 长安街/ns 向/p 广场/n 走来/v 。/x
7/x 时/ng 36/m 分/q ,/x 国旗护卫队/nt 升旗手/l 紧紧/d 握住/v 旗帜/n 的/uj 下端/f ,/x 手臂/n 奋力/d 向/p 高处/d 挥扬/v ,/x 随着/p 一团/m “/x 烈焰/n ”/x 腾空/v 飞舞/n ,/x 雄壮/a 的/x 《/x 义勇军/n 进行曲/n 》/x 响彻/v 在/p 广场/n 上空/v 。/x 目睹/v 这/r 一切/r ,/x 广场/n 上/f 的/uj 人们/n 神情/n 激动/a 而/c 又/d 肃穆/a 。/x 回味/v 刚刚/d 过去/t 的/uj 不/d 平凡/a 的/uj 2003/m 年/m ,/x 每个/r 人/n 都/d 心潮起伏/i 。/x
山东省/ns 沂蒙山区/ns 县级/b 防疫站/n 的/uj 孔/n 红霞/nr ,/x 在/p 非典/b 期间/f 一直/d 坚持/v 防护/v 工作/vn ,/x 并/c 勇敢/a 地/uv 申请/v 到/v 第一线/m 工作/vn 。/x 她/r 说/v :/x “/x 每次/r 大家/n 从/p 电视/n 上/f 看到/v 天安门广场/ns 飘扬/v 的/uj 五星红旗/nr ,/x 战胜/n 病魔/n 的/uj 信心/n 都/d 会/v 增强/v 。/x 在/p 党的领导/n 下/f ,/x 全国/n 人民/n 取得/v 了/ul 抗非典/n 斗争/vn 的/uj 胜利/vn ,/x 经历/n 了/ul 困难/an 和/c 挫折/n 的/uj 民族/n 更加/d 坚强/v 和/c 团结/a 了/ul 。/x ”/x
四川省/ns 重庆/ns 万州/ns 的/uj 袁/nr 拥磨/v ,/x 是/v 一位/m 刚刚开始/nr 创业/n 的/uj 民营企业/n 家/m 。/x 他/r 感慨/v 地/uv 说/v ,/x 国家/n 对/p 民营企业/n 的/uj 扶持/v 大大/b 激发/v 了/ul 民间/n 创业/n 的/uj 积极性/n ,/x “/x 神舟/nz ”/x 5/x 号/m 飞船/n 的/uj 飞行/v 成功/a ,/x 使/v 全国/n 人民/n 对/p 中国/ns 科/x 技/x 、/x 经济/n 发展/vn 的/uj 前景/n 更加/d 充满信心/i ,/x 毫无疑问/l ,/x 中国/ns 正/d 迅速/ad 向/p 现代化/vn 进程/n 迈进/v 。/x
国旗护卫队/nt 擎/v 旗手/n 苏盛旭/nr 来自/v 东北/ns 。/x 他/r 说/v ,/x 党中央/nt 在/p 去年/t 提出/v 了/ul 振兴/v 东北/ns 老/a 工业/n 基地/n 的/uj 举措/v ,/x 这/r 是/v 家乡/n 人们/n 期盼/v 已/d 久/a 的/uj 大事/n 。/x 能/v 在/p 新年/t 第一天/m 亲手/d 升起/v “/x 祖国/n 第一/m 旗/x ”/x ,/x 感到/v 非常/d 荣幸/nr 。/x “/x 我/x 为/x 祖国/n 祝福/nr ,/x 为/p 家乡/n 和/c 父母/n 祝福/nr 。/x ”/x
广场/n 上/f ,/x 一个/m 拉/x 着/x “/x 进军/v 奥运会/j 为国/r 夺金牌/i ”/x 横幅/n 的/uj 百余人/l 团队/n 十分/m 引人注目/i 。/x 他们/r 是/v 国家体育总局/nt 重/a 竞技/n 运动/vn 中心/n 举重队/n 的/uj 运动员/n 、/x 教练/vn 、/x 科研人员/n 和/c 医生/n 等/u 。/x
重/a 竞技/n 运动/vn 中心/n 主任/b 马/n 文广/nz 说/v ,/x “/x 我们/r 通过/p 这种/r 形式/n 来/v 激发/v 运动员/n 的/uj 爱国主义/nz 精神/n ,/x 鼓励/v 他们/r 刻苦/v 训练/vn ,/x 争取/v 在/p 2004/m 年/m 奥运会/j 上/f 夺取/v 金牌/n 。/x ”/x
国家/n 举重队/n 世界冠军/n 刘春红/nr 说/v ,/x “/x 虽然/c 曾/d 在/p 赛场/n 夺冠/v 时/ng 目睹/v 五星红旗/nr 的/uj 升起/v ,/x 但是/c ,/x 与/p 天安门广场/ns 看/v 升旗/n 的/uj 感觉/n 还是/c 不/d 一样/r D/x D/x 这/x 是/x 在/x 祖国/n 的/uj 心脏/n 感受/v 最/d 强烈/a 的/uj 爱国/ns 情怀/n 。/x ”/x
过/ug 了/ul 2/x 分/q 07/m 秒/m ,/x 国旗/n 攀升/v 至/p 30/m 米/m 高/a 旗杆/n 的/uj 顶端/f 。/x
华北电力大学/nt 学生/n 谢晔/nr 说/v :/x “/x 太/x 美好/a 了/ul ,/x 我会/n 永远/d 留住/v 这个/r 记忆/n 。/x 我们/r 会用/n 青春/ns 的/uj 热情/n 和/c 刻苦/v 努力/ad ,/x 为/p 祖国/n 繁荣昌盛/l 的/uj 未来/t 奋斗/v 。/x ”/x
仪式/n 结束/v 后/f ,/x 人们/n 还是/c 依依不舍/i ,/x 久久/d 不肯/v 离去/v ,/x 深情/n 凝视着/n 在/p 晨风/n 中/f 飘扬/v 的/uj 国旗/n 。/x 在/p 新年/t 明亮/a 的/uj 阳光/nr 中/f ,/x 古老/nr 的/uj 天安门城楼/ns 显得/v 年轻/a 而/c 又/d 辉煌/a 。/x
